如果連「光復香港時代革命」都要避嫌嘅話不如大家收皮算數？

抱歉，原諒我做咗標題黨，但係茲事體大，希望更多人明白箇中道理。

利申：由612開始發夢做FA，講唔上幫倒啲乜嘢但係自問唔係冷氣軍師。

論點如下，歡迎批評／討論。

（一）呢個明顯係中共嘅分化戰略

總體而言，支持今次抗爭嘅香港人當中有兩種唔同取態：

（A）只係想政府回應並落實五大訴求，喺所謂「一國兩制」下實現政治改革，唔追求改變現時香港主權（主要而言係泛民嘅心態）

（B）除咗落實五大訴求，敢於挑戰所謂「一國兩制」，並且渴求改變香港主權／政體（應該包涵咗絕大部分嘅本土主張）

中共就係眼見現時唔同政治光譜嘅抗爭者連成一線，亦有不少民意支持，所以就急於分而治之，明顯想利用「光復香港時代革命」呢句口號做一個切入點去實行分化戰略，令淺黃嘅人褪軚，促成以上所講嘅兩群人割裂。

（二）應該由我哋去爭取「光復香港時代革命」嘅詮釋權

承接第一點，可能你會問：「咁點解直情唔嗌『光復香港時代革命』就算？」

好簡單，今日你選擇咗退縮，唔再嗌「光復香港時代革命」，就等於接受咗中共對呢句口號嘅詮釋，亦都可以話係因為強權而放棄咗某部分嘅言論自由。

但係事實上，正如民間記者會所講，「不同人對此口號有不同見解」，我哋應該係去調查民意，去話俾大眾聽抗爭者對於「光復香港時代革命」嘅不同詮釋係點樣，意義何在，而唔係一聽倒比人定性做「港獨」就縮。

只要擺脫咗中共所扣嘅帽子，解釋得清清楚楚（建議可以喺民間記者會進行），無論抗爭者對呢句說話嘅主流詮釋係點，實在睇唔到繼續用「光復香港時代革命」會有啲乜嘢策略上嘅問題，更遑論令整個運動失敗。

（三）「求同存異」就係我哋呢場抗爭嘅精髓

不如大家都回想下我哋成日都講嘅說話：

兄弟爬山，各自努力。

背後嘅理念，其實就係自由－－自己自由選擇唔同嘅方式去抗爭，亦尊重他人嘅抗爭方式，各有各做，就算真係唔支持／唔認同亦唔會篤灰或者割席。

如果大家都認為我哋係爭取緊民主自由嘅話，咁就更加應該尊重立場／主張唔同嘅手足，無論你最後選擇嗌唔嗌「光復香港時代革命」，認同邊一種對呢個口號嘅詮釋，各有各自由。

（補充：同埋，好坦白講，退一萬步－－就算呢句口號真係代表港獨，咁又有乜嘢問題？支持香港獨立有乜嘢問題？抗爭者追求香港成為一個主權國家有乜嘢問題？點解一講分離主義大家就會覺得係禁忌而唔想討論？香港人就係承受中共嘅長期壓逼太耐，人心思變，先至會有獨立思潮，希望大家唔好不停標籤同妖魔化香港獨立呢種主張。）

（四）講到尾，其實無論抗爭義士做乜都會畀中共／港共上綱上線

由第一日岀嚟抗爭開始，我地已經係挑戰緊呢個政權，喺中共／港共嘅角度而言，佢唔用港獨嚟扣帽子，重可以有千千萬萬個理由收你皮。今日大家畀佢兇一下就縮，「今日割五城，明日割十城」，咁其實我哋五大訴求個個都可以話係挑戰緊中共／港共，咁係咪比佢哋講兩講就下下都按下不表／唔再提出？

#光復香港時代革命
#沒有暴徒衹有暴政
#五大訴求缺一不可
#香港警察知法犯法

#光復香港時代革命

睇完有一番嘅見解support！

唔理內文係點
一見標題黨即block

光復香港 時代革命